var data = [
{"id":"1","question":"山东某银行营业厅每天均有大量客户新开银行卡，规模迅速扩大；向梁某的银行卡中通过无卡存款方式存款；存款金额均为万元的整数倍；多为中年妇女、聋哑人；客户存款时有中年女子进行存款的指导，且均不愿透露存款的原因；据侧面了解，个别存款人反映将资金存到指定卡后签订合同，用于向国外某项目或工厂投资。", "sub_item": [{"sub_id":"1","sub_question":"本案中的可疑交易行为特点可认定为疑似（）行为。","optionA":"诈骗洗钱","optionB":"集资洗钱","optionC":"传销洗钱","optionD":"信用卡套现洗钱","answer":"B"},
{"sub_id":"2","sub_question":"从可疑交易识别分析角度看，以下各可疑交易行为，不属于本案的可疑特点的是（）","optionA":"金融机构内部员工涉嫌参与作案","optionB":"资金快进快出现象明显","optionC":"新开卡业务突然增多，开卡后立即汇款，目的明确","optionD":"同行内各地向少数银行卡大量集中转账汇款","answer":"A"},
{"sub_id":"3","sub_question":"从交易金额上看，该类案件呈现怎样的特点？","optionA":"具有明显规律性，一般以某金额（如万元）为基数，呈倍数关系","optionB":"返利资金也对应成倍数关系","optionC":"交易金额往往巨大，动辄上千万元、甚至数亿元人民币","optionD":"交易金额呈现与汇率相关特点","answer":"ABC"},
{"sub_id":"4","sub_question":"针对本案中可疑交易行为，银行采取的下列措施中错误的是（）","optionA":"银行应重点关注存在共同开户或可疑交易特点的多张银行卡","optionB":"做好尽职调查，深入了解客户使用账户情况","optionC":"加大反洗钱宣传，进一步提高客户保护自身账户安全意识","optionD":"不需了解客户汇款用途","answer":"D"}]},
{"id":"2","question":"陈某等3人分别在沿海A市几家商业银行开立了10余个结算账户，这些账户在不到半年的时间内，先后有大笔资金出入。这些资金主要来源于三个方面：（1）退税资金。资金从国库转入某单位账户，然后经过多次转账汇入上述账户。（2）进出口企业转入的资金。这些进出口企业的资金经过多次转账汇入上述账户。（3）由香港转入的资金。资金从香港B银行转入境内，结汇后，经多次转账汇入上述账户。", "sub_item": [{"sub_id":"1","sub_question":"本案中的可疑交易行为特点可认定为疑似（）行为。","optionA":"毒品洗钱","optionB":"地下钱庄洗钱","optionC":"骗税洗钱","optionD":"集资洗钱","answer":"C"},
{"sub_id":"2","sub_question":"从可疑交易识别分析角度看，以下各可疑交易行为，不属于本案的可疑特点的是（）","optionA":"账户的资金发生额大，但余额很小，资金大进大出，周转迅速","optionB":"资金周转环节多、速度快，上、下游企业之间明显不相关","optionC":"账户的开户时间短，且频繁开、销户","optionD":"大量存现","answer":"D"},
{"sub_id":"3","sub_question":"下列符合本案的洗钱模式的为（）","optionA":"采用一系列复杂的转账交易模糊资金来源，最后通过支取现金，切断追查线索，化为个人所有","optionB":"作案手段隐蔽，反侦查意识强","optionC":"批量代理开户，存在合理的代理关系","optionD":"团伙成员都有两个以上手机号码经常更换使用，成员之间相互交叉使用","answer":"A"},
{"sub_id":"4","sub_question":"针对本案中可疑交易行为，银行采取的下列措施中错误的是（）","optionA":"分析甄别账户及关联账户资金交易","optionB":"作为重点可疑交易报告当地人民银行","optionC":"将可疑交易行为立即报告反洗钱领导小组","optionD":"不需关注客户账户资金使用情况","answer":"D"}]},
{"id":"3","question":"2006年4月至2013年5月，时任广西壮族自治区崇左市某局局长梁某（另案处理）利用职务之便，收受他人贿赂、贪污公款并持有来源不明巨额财产，从2009年起，梁某将上述犯罪所得赃款交给其妻子王某管理。王某以亲戚及朋友蓝某、陆某等人名义在广西壮族自治区南宁市多家银行开立16个账户，购买理财产品进行投资，理财本金共计人民币2325.93万元，理财收益累计256.65万元。上述16个银行账户均为王某代理开立或陪同账户持有人本人到银行开立，全部银行卡均由王某设置密码并实际控制，账户内资金均非账户持有人所有或提供。", "sub_item": [{"sub_id":"1","sub_question":"本案中的可疑交易行为特点可认定为疑似（）行为。","optionA":"信用卡套现洗钱","optionB":"诈骗洗钱","optionC":"集资洗钱","optionD":"腐败洗钱","answer":"D"},
{"sub_id":"2","sub_question":"此类洗钱从账户上看有什么特点？（）","optionA":"一般不使用本人银行账户","optionB":"多使用配偶、子女、近亲属或特定关系人的账户","optionC":"利用其它渠道获取的他人信息在多家银行开立多个银行账户","optionD":"倾向于在中小型银行开户、散存、转移赃款","answer":"ABCD"},
{"sub_id":"3","sub_question":"资金用途中，此类洗钱犯罪有哪些比较特殊的特征？（）","optionA":"购买房地产","optionB":"往来款","optionC":"货款","optionD":"投资款","answer":"A"},
{"sub_id":"4","sub_question":"对于此类洗钱活动，可采取怎样的措施？","optionA":"完善存款实名制","optionB":"规范开户数量","optionC":"建立金融实名和税务审查相结合的制度","optionD":"不需严格执行大额和可疑交易报告","answer":"ABC"}]}
]
export default data